你又因為乜嘢而鍾意拉打！？

長文。慎入。認識不認識拉打的你都花少少時間看一看。
#幪面超人555
#拉打不是幼稚
近排睇返童年既拉打 好有感受。
·
/成日聽人講「仲睇幪面超人幾多歲啊？」
對唔住，我想講，
以前既拉打絕對係比大人睇，
係而家嗰啲垃圾先俾小朋友睇。。
·
假面騎士、又稱(幪面超人)、(拉打)，
對我尼講
係一種精神 一種捨己為人嘅精神
幾乎沒有自己的生活
每天不停去尋找戰鬥的理由
究竟誰是誰非，是敵是友？誰人又能夠信任？
或許那些叫猜忌，
但這是必然的覺悟。
、
而不是像近期的拉打這麼簡單「超人打怪獸」而已，
他們背負的包袱相當尋重，
不論是拯救不到別人的痛苦，
更是了結別人生命的決心。
*請不要將拉打變得兒戲！
··
/「幪面超人555都唔型。」
不論宣傳海報，玩具產品甚至觀眾焦點，多數也離不開拉打的造型，武器或不同形態的技能招式等等。
但往往被忽略的就是劇情以及世界觀。
、

這個post我刻意不用主角，或其中一隻拉打。
因為這一輯拉打最打動我的不是他們的造型或任何招式有幾型。
而是，
一個夢想希望全世界人都幸運，但沒有能力變成幪面超人的人
願意接受
一個善良又不希望傷害人類，但擁有強大力量的「怪物」
的這個畫面有幾漂亮。
···
知道有好多人都好鍾意儲figure，
但我絕對唔能夠認同麻木購買，覺得型就買、覺得靚就玩，
因為我相信每一隻拉打背後的故事都不同，
然而他們的「型」都不一樣，更不單單只是在配色武器或招式等等上。
儲figure你有真正跟角色交流過嗎？
····
「幪面超人係正義嘅化身。」？
另一個很喜歡這一輯的原因，就是很現實地
作為幪面超人的人不一定是很有愛心很溫柔，會不擇手段消滅怪物，
作為「怪物」的人即使決意不傷害人類，會因為背叛而改變，
但為的都只是保護自己愛的人。
、
令我回想起整個六月的民運，初初並不同意勇武的行為及理念，
但開始慢慢發覺大家目的一致，
只是方法不同以及身份不同，
只是他們已經做好覺悟。
····
最後，
呢一幕其實真係好感動
因為
如果世界多一份接納和信任，每個人也願意放下自己少許的尊嚴和戒心。
/
也許拉打都冇工開。
#另類拉打迷
#那些拉打帶給我的領悟